\chapter{Expression régulière}

\section{Définition}

Les exprésssions régulières -- ou rationelles -- sont des suites de symoboles utilisées pour décrire un langage.

\section{Syntaxe}
Soit $\Sigma$ un alphabet. et $\mathcal{L}(e)$ le langage sur $\Sigma$ qui est décrit par l'expression régulière
$e$. On a :

\begin{itemize}
  \item $\mathcal{L}(0) = \emptyset $
  \item $\mathcal{L}(1) = \varepsilon $
  \item $\mathcal{L}(a) = \{a\}$
  \item $\mathcal{L}(e + e') = \mathcal{L}(e) + \mathcal{L}(e')$
  \item $\mathcal{L}(ee') = \{uu' | u \in \mathcal{L}(e), u' \in \mathcal{L}(e') \}$
  \item $\mathcal{L}(e^{*}) = \{u_0 u_1 \dotsm u_n | u_i \in \mathcal{L}(e) \}$
\end{itemize}

\section{Exemples}
Soit l'alphabet $A = \{a, b\}$
\begin{itemize}
	\item L'expression régulière $(ab + b)^{*} + ba$ valide les mots suivants : 
	$ba$, $abba$, $bba$, $abbabba$, $bbbbababbbbba$, \ldots
	
	\item L'expression $(ab)^{*}$ valide les mots suivants : 
	$\varepsilon$, $ab$, $abab$, $ababab$, \ldots 
\end{itemize}


\section{Langage régulier}

Les langages réguliers ou rationnels sont les langages décrits par les éxpressions régulières.
